李慧琼：民建聯逐步向執政進發，不擔心紫荊黨「爭人」

本港最大政黨民建聯近日提出「變革香港」，主張改革行政及司法架構、開拓土地等六大範疇，自身定位亦有轉變，改為「多渠道參與管治」，猶如發表一份競選特首的施政藍圖。民建聯主席李慧琼表示，作為政黨應逐步向執政進發，未來會派更多人加入政府，但現時無計劃派人參選下屆特首。她指香港最迫切改革行政架構，提高決策效率，若再「食老本」只會落後於人。

爭取現屆及來屆特首人選支持倡議

創立近三十年的民建聯，一向定位「參政議政」，以打選戰為要務，但在「愛國者治港」主旋律下，現時提出「參與管治」是否有意朝執政進發？李慧琼周四（4日）接受訪問時指，「參政議政」一直無變，未來會繼續向執政者提意見，但在「一國兩制」大變局下，需加強培養有擔當、有能力、具相同理念的政治人才，而作為政黨，會爭取更多在不同層面參與管治，「但民建聯此時此刻無計劃、無意派人參選行政長官」。

李慧琼指，政黨本質就是參政論政，亦應逐步走向執政，「全世界政黨都是如此」，若獲國家及市民支持，會積極爭取出任管治崗位。

至於如何培養管治人才，李慧琼承認人才難求，目前該黨政治人才主要來自選舉，未來會加強青年、專業等領域發掘人才，提升管治能力。她稱不擔心與近期醞釀成立的紫荊黨「爭人」，形容「愛國是一家」，立法會亦有不同愛國愛港力量。

冀公務員有「Can Do」精神

李慧琼表示，會爭取現屆政府及來屆潛在特首參選人的支持「變革」倡議，其中重中之重是改善行政架構，突破官僚主義、決策時間冗長等問題，舉例指新加坡政府執行力已比香港強，「如果自身不改變，適應時代變化，好可能繼續食老本，落後形勢」。

她期望公務員團隊有「Can Do」文化，直言過去向公務員提意見，「總是說有好多困難做不到」，抗疫多甩漏、欠統籌已是例子，笑言「不希望香港成為最後一個打疫苗的地方」。

歷任特首未能突破困局信中央支持改革

提到倡議改革源起，李慧琼指，前年的反修例事件是觸發點，亦包括之前的反國教、佔中、旺角騷亂等事件，「看到破壞者利用一國兩制空間，散播偏離『一國兩制』言論」，又有「西方霸權」壓制中國，而香港深層次矛盾多年未解，歷任特首未能突破困局，因此有需要從制度上改革。

民建聯將花半年時間收集社會意見，李慧琼指，開放接收不同階層意見，無任何選擇性，亦會與不同立場人士以focus group形式交流，但承認最關鍵是得到政府同意採納，改革始有望落實，又說相信中央亦會支持民建聯的改革倡議。

你班仆街本身好多人做局長 副局長 政治助理 行政會議啦 扮咩林鄭政府同你無關係

想奪權搞變革

變革香港，民主建國

根本就係想趕走林鄭 同 架空 689

呢個女人好恐怖.... 仲癲過老鼠成

吔屎啦
漢奸聯

封面張相想點呀屌

on9，好快你地就冇撚用俾鄰國清算

顛覆國家政權

繼續發夢!!!

即係做左在野黨廿幾年之前無諗過執政

中共只容許佢既proxy party係香港做執政黨

想搞政變

正死臭西，扮晒嘢
淫賤聯係共產走狗，紫荊黨又係共匪成員
係立法會互扯貓尾，做戲論政，全部垃圾

打倒共產黨不是夢
結束一黨專制

執政黨係共產黨，民建聯搞變革香港係咪危害國家安全

喺共產黨面前講執政，你老幾

下次一定投紫荊黨

基本法講明特首唔可以有政黨背景 要超然
你間接想控制政府 拉得

同葉劉一樣，恨做特首

變革

就黎做condom啦

迫宮！？

紫荊黨唔缺人緊係唔使驚爭人，係同你爭位

唔好意思
止驚黨會做白臉，你地做奸角

瀨共是一家

乘機奪權

民主建港，變革香港

支持紫荊黨
打7民建聯

想屌...

BULL SHIT!

下任特首分分鐘係李慧琼

開始搶官做

到紫荊都未到你啦
撈左幾廿年都係冇撚用

屌民建聯帶頭搞事想奪權

變~革~香~港

正~式~啟~動~

由何妖出現就知民建聯已經冇佢嘅作用
成個黨到而家都未撚訓醒

淫賤聯妄圖變天革命，公然奪取政權！

特首無得入黨㗎喎 想執政？取代中共？

諗多咗 行政長官必須係無黨派

係仲有扮緊野既選舉時都仲有用，用嚟對抗民主派
而家真係唔知有乜用

咪好似飯民咁囉, 做左廿幾年先話點估到共產黨會咁

先統治香港，再統治支国

最大黨都沒執政？

犯國安法，拉。執政？係咪搞港獨

共產黨專登咁寫

搞政黨政治無咁易收編，而家係殖民地總督收編內閣就得

公開奪權

民建聯狼子野心，奪權意圖昭彰。

所有議會制國家 都係最大黨主席做首相架啦
係香港政治咁on9 行政長官 無政黨背景

中共憲法第一條寫明共產黨要永遠執政，就算零票都係

如果唔係就係違法違憲

咁叻，返支那教CCP做嘢囉

變革香港，唯一出路

執屎有你份

我係中共就剪走埋民建聯
留個所謂市民選出黎嘅政黨出黎綁住自己，我不如自己扶植紫荊黨?

btw不愧係而家奶共派，講完咁大堆字都係冇實際政策講到出黎

良弓盡 飛鳥藏 狡兔死 走狗烹

民建聯自己好自為之

陳同佳單野咪係你地攪出嚟，你地執政真係不得了

反對派民建聯搞亂議會👎

愛國是一家，咁一於安排佢做家傭啦

民建聯!
要奪權!
變革香港! 時代革命!
變革香港! 唯一出路!
民建聯治港，取代習近平！
民建聯黨! 光復香港!

人我放 但攞唔攞到就睇你本事

下一代飯民

DAB 要奪權

你係支共面前講咩執政 on9

搞衰香港咪就因為你呢堆人囉/

學歷咁多假，視野又冇人咁國際，有咩資格？

執政 共產黨差唔多要收佢地檔了

就算中共俾佢執政，佢啲人個個都好騎呢...

明顯意圖!!!
國安贏拉人

*處

啫係共產黨員嚟幫你做區務同做諮詢
你哋就負責管治香港？

執政

變革香港

支持民建聯做中國執政黨

煽動國家？拉未？

立法會變埋可以執政？

人地中共 自己人

你點夠佢地爭

中共隻棋憑咩參與管治？留番係到幫啲大陸佬含下撚咪算囉咁大想頭

咁寧願支持紫荊黨仲好

支持紫荊黨

呢啲唔叫奪權叫咩

革命派想攬炒香港

太監作反牙？

變革香港，消滅中共

on9
槍打出頭鳥
依家中聯辦準備收你皮喇你知唔知呀李慧琼
真係以為自己好叻咩
傻婆

意思係指想政變奪權？

奪回公民廣場 個奪字比法官話有暴力意味
變革香港個革字 你想變革啲咩？
係咪想搞革命 推翻香港唯一合法政府

變革01死全家

宣布想做特首了

民建聯, 變態香港

人地根正苗紅 洗撚要你班垃圾咩

佢似係特首鋪路
咁快跳出黎

所以咪趁而家掌握多啲政府要職，拎實個權同關係先